★供居屋吃力 33%買家用4成糧供樓

居屋爭崩頭，房委會分析了去年彩虹彩興苑、梅窩銀河苑、銀蔚苑的居屋申請，在今年4月至6月期間成功以電話訪問2027名申請者，當中1025名為成功購買居屋的申請者。調查發現，綠、白表買家的家庭每月入息中位數均為3萬港元，83%以個人儲蓄支付首期、22%靠父母的金錢資助、亦有11%獲得朋友或親戚的金錢資助。

即使付得起首期，供樓亦非常吃力。調查指，買家的每月按揭還款額中位數佔入息的三分之一，33%達四成以上，其中18%更超過入息的一半。

去年居屋有861名綠表買家，房委會指約18%是須繳交額外租金的公屋「富戶」，所佔的百分比較2016年居屋項目的的10%為高。